路透 : 美國加快將供應鏈從中国撤走

據《路透社》引述美國官員報道，美國政府正在加快將全球工業供應鏈從中國撤走的計劃，顯示總統特朗普試圖在11月3日總統大選前履行將製造業從海外帶回美國的承諾。

現任及前任美國高級官員表示，由於疫情破壞經濟，同時亦造成大量美國人死亡，令華府加緊推動將美國的生產及供應鏈從中國轉走，稅收優惠及補貼是考慮的措施之一。

美國助理國務卿Keith Krach表示，在過去數年美國一直在減輕對中國供應鏈的依賴，但現時已全速加快這項行動，政府亦即將就此宣布新的計劃動。

香港=波蘭
港共=波共
中共=蘇共

睇到所有推動 中共經濟崩潰 嘅新聞 就會覺得 異常興奮！！

IN TRUMP WE TRUST

可喜可賀，中國可以專注於自己民族復興大業、不用為美國人打工了。

前幾日美國商會先至調查大約七成美商唔願意搬
到底？

Tesla上海廠房岩岩先起好咋喎

話搬就搬咩 除非放棄哂成個ASIA
本身搬又要一筆錢 到時運費又一筆錢 TAXATION 又係錢

唔扶植第二個工廠國家根本無得搬

根本係d美國商家佬唔肯搬 無用架
中國工人 平靚正 產出量高 工人重要完全無工會
簡直係商家佬天堂

你亞洲邊個國家有咁既工人量？算鳩數啦 搬

條新聞 99% 都係支那 source , 有無英文 source ?

撤去邊先，我都想佢死，但資金其實都係流去一D又平又靚嘅地方做生產線。
平而家的確唔係中國最平，但中國玩咗世界工廠咁耐，佢地D生產線配套應該係比其他同價位對手，例如越南，相對好喎。

共產黨就係工會 , 支那開廠嘅員工離費多過份正糧

tesla未必跟大隊

共產黨就係工會 , 支那開廠嘅員工雜費多過份正糧

要喺往後嘅第三次世界大戰取勝，就必須要確保自己可以獨立生產/獲取資源

我加稅加到你中国廠圍唔到皮
仲留唔留？

成本係一個大問題，除非將所有公司國有化不計成本咁做啦。

咁你係罰中國 定係罰 美國廠佬呀？

產出量 中國贏撚哂
你越南 菲律賓 人工係平 但d工人無質素 無撚用架

搬會搬 但搬返美國好難囉

低技術高勞力行業，好似紡織同鞋就真係要搬去東南亞。

可以利用國防理由強制命令私營企業生產模式 唔使擔心右膠狂屌大政府干涉私人經濟會破壞經濟秩序

搬返去都係畀墨西哥人同white trash做工

一步步做緊啦 你驚唔會咩

自由經濟？咁美國啲商家佬實走晒都得啦

唔使全部搬啊，搬三成中國都死啦。

政治上無得唔撤 , 本來都可以側側膞扮唔知 , 但武肺之後無得唔做 , 搬走一半已經相差好遠 , 最後成唔成功轉移供應鏈已經係後話

both
你自己揀企邊邊囉
大家鬥大

拜登做唔到

搬去墨西哥

最簡單打一場仗
迫中國沒收外資 趕外資走

墨西哥，本身就已經係美企代工廠

再嘈咪凍結大劣人係美國資產，咪唔還美國債息囉，美國要整死你支那有幾難呀，暫時留你條狗命咋

從來都冇自由經濟喇

印度

搬去全球好過谷係同一個國家

印度 墨西哥 都係另一個廠

以前就係囉依家皮費開始高

撤走完就可以進入支那賠償程序

香港係但澤

好似話搬D錢政府幫你出埋 唔肯搬個堆應該呢一兩年就比人共產埋 今次武肺其實好多商家都開始驚出事

自己間廠整完野唔比出口唔比走 比你唔搬走晒都搬走一半啦

呢間好似係第一間外國公司全資擁有既廠房
其他公司去支那開廠都要搞jv
撒唔係難 不過點都要搵到新地方先得

啱呀，要疏通唔洗錢咩
間廠話開就開呀？

武漢=切耳諾貝爾

俾人強制技術轉移再接收埋間廠就有

其實全世界都會搬走
一黎d政策麻煩
二黎偷技術 再盜版打對台
仲有中國人工開始唔平
去印尼越南都仲平

Apple: fuck

重點唔係邊度做廠....美資睇既應該係中國個市場.....

有厰房，市場主要在大陸點搬呀？搬去邊？

上面係PR公司吹風，一係就唔熟國際環境，中國而家人工已經唔可以叫平，仲有唔少新出既勞工法要跟，再考慮埋一系列政策因素

要撤走哂根本只係時間問題

可能扶台灣 棄豬那 香港做返中介

呢個精警

中國瓦解

而家d電子產品以外，越黎越多唔係MIC
點解連登仔會留意唔到？
搬去邊？其實你自己留意下買既野食、衫、公仔而家仲有咩地方出唔得嫁咩？
以前就話大陸提供到廉價勞動力
而家D工人人工高左咁多，廉價勞動力無可能再係主打
所以先咁急想食左台灣D半導體技術轉型
廉價勞工？印度、印尼、越南大把啦
差左班商家佬唔想搬姐廢事搞咁多野

快撚啲收個啲‘你用啲嘢咪又係mic’皮

支那人將會全面加入耕田行業

將有效減低未來支那出現既糧食危機

支那人未來可能唔洗食草啦

支那又贏

其實大陸人工一早超越左越南柬埔寨呢d發展中國家 連中國人自己都撤廠

人工貴到癲，仲平乜啊
完全同越南無得比

發現唔少人印象仲留係2008之前
中国世界工廠人工低

唔走嘅就係鬼

因為上面果堆唔係連登仔
而係港共請翻黎嘅PR打手囉
正常人出下街行下大型連鎖時裝店
都會見到衫牌早就轉曬越南製啦

GoGoGo

班美國佬食左咁多年血汗工廠紅利真係咁忍得手？

好快就會中國全面抵制美貨

其實係大陸開工廠同美國差唔多

有啲唔見得光嘅數根本計唔到落去生產成本

大陸行正常SOP超多法例同地方政策， 冇枱底基本上好難符合規定

有個本身喺大陸開廠嘅客同我講 一早撤左7成 話租貴人工貴 佢自己係大陸人都搬去越南 班5毛打飛機打上癮

唔走就on9

要幾outdate先會不斷強調中国人工低
以為上緊十年前一舊登

班五毛可能就係撤廠潮炒左班工人轉行

咪係 但連登仔放眼世界 你唔好質疑

半年內將中共解體咪得囉

每年加勞保加pension 加環保稅
上年已經有班支那廠佬話屌唔住，又唔比搬，焗到一堆堆老細漏夜走佬。
而家竟然話平靚正

老婆公司一半美資 中國有廠 2000人到

韓國仔其實好早走曬，之後到台灣
家下佢公司都收到美國電郵叫佢地搬廠

佢地係會搬因為中國皮費太重
而且生產線細左d料貴左好多

以前一大生產廠養起同邊好多零部件廠仔
零部件又幫到細生產廠
家下好多零部件廠仔執左
有都因為量少好貴

已經分曬東南亞

曼加拉一早已經成衣
越南就鞋
泰國就電腦零件
印度就手佢工廠

以上係佢公司消息

唔係監犯嚟咩？

ANNE FRANK

唔好再攞tesla黎講啦
人地講到明上海廠正係供應比中國
根本係種族隔離政策黎

馬來西亞

推

香港=波蘭，好貼切

但以我所知波蘭好慘，復完後到今日都係落後人一截，喺歐洲出名輸出賊、女人到英法德(似大陸人黎香港偷嘢，大陸妹黎香港搵水魚埋單)

商家佬講你都好信
今日冇優惠 屌 緊係唔搬啦
聽日有優惠 仲交才稅 屌 唔搬正笨柒

宜家美國政府送錢叫你搬呀

所以錢經已唔係一個問題

大陸人工真係貴左好多,又五險一金又成....

東歐嚟講唔算差

好多去咗東南亞啦

Fast Quick Quick Quick

2-30年前真係人工低，不過而家去印尼/越南開廠好啲

波蘭唔是東歐國家